\slikautomat{en} er implementeret med tre afstandsfølere i toppen af hver slikbeholder.
Følerne har til opgave er at registrere ændringer af slikniveauet i hver beholder og på den måde sørge for at beholderne ikke løber tør for slik.
\autoref{fig:bdd_afstandsfoeler} viser nedbrydningen af den blok der beskæftiger sig med de tre afstandsfølere, samt giver et overblik over hvilket hardware der bliver brugt til at aflæse niveauet i beholderne.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{../hardware/design/figures/bdd_niveaufoeler.pdf}
\caption{Bdd over Afstandsføler}
\label{fig:bdd_afstandsfoeler}
\end{figure}

På \autoref{fig:bdd_afstandsfoeler} ses tre afstandsfølere, tre lavpasfiltre, en MUX, en ADC og en blok med \psoc{} software.
Disse seks blokke er hvad der er implementeret for at kunne aflæse niveauet i beholderne.
Bddet viser ikke hvordan hardwaren er sat sammen, men kun hvilket hardware der bliver brugt til niveauaflæsning.
De interne forbindelser illustreres i et ibd hvilket gør det muligt at illustrere outputsignalets vej fra føler til \psoc{}.
Ibdet kan ses på \autoref{fig:ibd_afstandsfoeler}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{../hardware/design/figures/ibd_niveaufoeler.pdf}
\caption{Ibd over afstandsføler}
\label{fig:ibd_afstandsfoeler}
\end{figure}

På \autoref{fig:ibd_afstandsfoeler} ses ibdet for afstandsfølerne.
Det er her muligt at se hvordan det er forbundet rent hardwaremæssigt.
Hver blok på \autoref{fig:bdd_afstandsfoeler} har forskellig funktionalitet, hvilket vil blive beskrevet herunder:

\textbf{Afstandsføler:}\\
Afstandsføleren sidder på låget af beholderne og sender et lys ned på slikket som reflekteres tilbage til føleren.
Alt efter hvor meget lys føleren modtager omdannes det lys til en strøm som kan aflæses som en spænding på outputtet af føleren.
Spændingen bliver til sidst sendt til lavpasfilteret.

\textbf{Lavpasfilter:}\\
Lavpasfilteret er placeret imellem afstandsføleren og \psoc{en} for at dæmpe eventuel støj.
Lavpasfilterets dæmpning af eventuel støj gør at ADCen får en mere præcis afmåling, da støjspændingen er dæmpet og ikke dominerer følerens signal. 

\textbf{MUX:}\\
MUXen gør det muligt at anvende én \psoc{} til at overvåge tre beholdere i stedet for at anvende tre \psoc{s}.
MUXen som er brugt i \slikautomat{en} har fire kanaler som indgang og en kanal som udgang.
Skiftet mellem kanalerne er softwarestyret på \psoc{en}.
MUXen på \autoref{fig:ibd_afstandsfoeler} er en trekanals, da den sidste kanal er forbundet til nærhedsføleren som  beskrives i \autoref{sec:naerhedsfoeler}.

\textbf{ADC:}\\
ADCen er en 16bits hardwarekomponent som sidder inde i \psoc{en}.
Den foretager 64 samples af analogsignalet som kommer fra MUXen og laver det om til en digital værdi i form af counts.
Sammenlægningen af de 64 samples sker inde i softwaren på \psoc{en}.

\textbf{\psoc{} software:}\\
\psoc{} software blokken har til opgave at initialisere MUXen og ADCen da det er hardwarekomponenter som er integreret på \psoc{ens} chip.
Denne blok sørger for at skifte kanal på MUXen, samt lave ADCens countværdier om til en afstand i cm. 
Dette opnås ved hjælp af en funktionsligning som er lavet ud fra en måleserie der er foretaget på afstandsfølerne og \psoc{en}.
Funktionen tager counts som input og returnerer en afstand i cm.
Måleserien kan ses i dokumentationen \extref{tab:Maaleserie_afstandsfoeler}.